+++
title = "创建应用版本快照"
description = "支持手动为应用创建版本快照，将当前应用的资源、数据等信息保存为一个历史版本，并支持将应用回滚至该历史版本。"
weight = 30
+++

支持手动为应用创建版本快照，将当前应用的资源、数据等信息保存为一个历史版本，并支持将应用回滚至该历史版本。

当通过平台界面更新应用后，会自动生成历史版本记录。创建应用版本快照的功能主要针对非界面操作导致的应用更新的情况，例如：通过调用 API 更新应用。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待回滚的应用所在的项目，并选择所在的命名空间。

2. 单击 **应用**，在应用列表页面，单击要创建版本快照的 ***应用名称***。

3. 在应用详情页面，单击 **历史版本** 页签，进入应用的历史版本列表页面。

3. 单击 **创建版本快照** 按钮，弹出 **创建版本快照** 对话框。

4. 输入版本快照的 **注释**（最多可输入 30 字） 信息后，单击 **确定** 按钮。
